唔怪得利物浦vvd咁勁，比人查到佢係華人血統

據華裔球員信息專家Jallo_Tang爆料，利物浦後衛範戴克擁有華人血統，應為第五代華裔。

Jallo_Tang寫道：

如果說是父親是帶領範戴克推開足球大門的人， 那麼幫助他走向世界巔峰的則是他的母親。 這個一手獨立將兒子撫養成人的偉大母親，Hellen Fo Sieeuw（海倫-火秀），來自於一個蘇里南華人家庭。

1872年，客家人陳火秀（Chin Fo Sieeuw，或Chin Fie Kong，音似陳輝江）生於中國廣東，1918年作為勞工前往蘇里南謀生，在蘇里南留下了8個孩子。 最早於1936年，陳火秀決定帶著兩個兒子Paul和Hugo一同回中國，但臨行前由於Hugo生病，陳火秀決心放棄帶走這個兒子，最終拋下其他子女，與兒子Paul踏上了返回中國的 船隻。

陳家人至此再未見到過陳火秀，而陳火秀的後人，也就是范戴克的表親，目前可能定居在廣東某處（莞深惠可能性極大）。

說回範戴克，雖然三兄妹裡只有他自己用了父姓，弟弟妹妹皆姓Fo Sieeuw，但是孰輕孰重，他心裡自有分辨，就如同他球衣展示的那樣，他叫Virgil。

Jallo_Tang還在回複評論時表示，範戴克是陳火秀的玄外孫，應該是第五代華裔。

有無證據？

唔出奇 佢個樣都唔似非洲/歐洲人

佢有個中文名叫范迪克

但是孰輕孰重，他心裡自有分辨，就如同他球衣展示的那樣，他叫Virgil
荷蘭人就荷蘭人啦
係咪要搞到全世界華人都被人當養唔熟既狗呀
1872年你出生廣東都係南蠻黎炸傻仔
真係當你一家人咩

回家代表中國隊吧

張曦雯係佢個孖生阿妹

利物浦大把華人球員啦

張伯倫，高美斯，文尼，馬貼

全部中國人姓

蘇亞雷斯，古天奴，史達寧

快d認祖歸宗啦

屌你啦

羅拔臣，法賓奴，費明奴

高普

我係華人呀屌

唐寧

諗起李華度同李華月

謝拉特

古治
艾加
史基泰爾
費托

張伯倫

前英國首相都係華人

屌 講世界級球員，施華二分一日本血統，Son直頭純亞洲人，VVD五代華人都有得J

仲有袁偉豪細佬j Gomez

真名范將軍，100%中國人

就係溝淡晒D華人血統先咁勁

列貝利

唔出奇，蘇里南巴拿馬果堆國家好多人個姓係中文併音。

蘇利南真係好多華人

維基寫
客家話係蘇利南其中一個官方語言

我地中国人邊有姓法架？

法正

姓司徒架

盧卡古

馬強馬壯馬達

蘇甘寶

係都唔奇 中南美好多華人以前被人賣去做咕喱
但係又點 都成5代

仲有純菲律賓人areola上年拎世界盃冠軍

另外美斯之前ge巴塞隊史神射手保連奴艾簡達拉都係西班牙菲律賓混血

曼狗有個荷蘭籍ge青訓 鍾達希
都係華人混血

個個又係蘇里南裔

另外之前有個莊亞榮又係蘇里南混華人

但都唔關我地事啦

有印尼血統ge荷蘭球員仲多仲值得吹奏
雲邦荷斯 馬卡爾 保馬 希汀加
另外尼恩高蘭 同埋意粉u21正選 audero 都係印尼混血

菲律賓種又唔同我地 不過其他亞洲國家都有唔少頂級球星j，華人最叻都係鄭智踢查爾頓

你話亞洲人麻
唔同韓國又同我地一樣

伊朗有戴伊
C朗仲追逐緊佢個國家隊入球紀錄

尼恩高蘭一向覺得佢似東南亞人

咁亞洲咪喺世界盃屈哂機？

謝拉特 林伯特 夏格維斯

第五代

第五代
其實Trace 到去第十代，大把人都係同一個祖先

冇華人血統佢攞左金球獎

張曦雯